我想問集體移民當係港獨，有無得諗？

港獨難之處在於同中共的角力，但我一直思考一個問題：難道香港接近八、九成人口都揀獨立？然後唯一的障礙只是中共嗎？

我思前想後，在今次運動中看得好清楚：有種人是賴著相信祖國的強大，又或是仍保留對一國兩制的幻想。這種人，是實行香港獨立之前最大的障礙。香港獨立問題，表面看是身份界定問題，導致有種論調：新移民都是香港人，那麼他們是不是港獨後的公民？

我覺得問題不在此，而是有幾多人真誠並願意成為港獨後的公民？看一看現時的香港，我估最少有一、二百萬藍絲、守舊派、安穩派不會想獨立。

所以要實行物理上的獨立之前，身份清算是與中共角力前的障礙。如果連有多少人想獨立都不清楚，憑什麼去搞獨立？

我就是肯定香港本身並不是一元地支持獨立，所以永遠解決不到人民獨立的力量的問題。

所以我選擇放棄物理上獨立之可能性，改為「我搞左一個香港人獨立，你有興趣join就join」的團體。要不要以社群形式移民外國，一切都是as you like。這可徹底避免以上很複雜棘手的身分定義問題。

既然香港人要獨立是不可能，原因除了因爲身份清算外，物理意義上，我們難以把香港從中共分裂出來。所以我們拿不到「獨」的土地、設施、資源、政治制度等。

那麼我們把自己組成一個團體，有志加入並且符合他國需要的專業人才、知識份子等，可以加入這個團體。然後跟外國（尤其本土服務和基建經濟不振，什缺人力資源的外國）傾數：依加我地集體移民入籍。

Eg.香港未來5年8大出產，合符他國需要的本科畢業生都可以將自己賣比個國家。呢種交易係綑綁式的，即是加入這個組織的人都要自願一齊被送去那個國家，以換取永久居留權、該國公民權利等，而且要逗留eg最少廿年。

如是者，只要將那被賣豬仔團體的加入條件設定合適eg認同普世價值、一定知識水平等，或許就有數以萬計的香港人可以走難到外國。而這是一個雙贏的局面。

現實中，可能EU二線經濟稍為落後之國家係我地目標。只要有Eu residency，本質上是什麼國家公民都無所謂，反正eu人口自由流動。

一切9up，想求下意見。

點解係我地走

我只是從現實中出發，探討港獨形式的可行性。我知有人提出過「挪亞方舟」計劃，當中可能是和外國政府買地，再從新建設「香港」的社會。但，起動資金、技術、人手等是一大障礙。

一直都有人講但太難達成 唔係個個有本錢去
你叫學生哥點 仲讀緊書呀

有人諗過

其實走真係唯一出路, 除非中共倒台, 就算爭取到真普選, 有幾多90後00後夠膽生兒育女, 留係呢到最後既結果都係香港人滅亡.

我覺得要視乎同緊一個咩國家談判。如果，真的是如果，那國家非常需要某幾類人手/服務業人才，香港某些qualified嘅target會否已經夠deal?

sorry小妹借位跪求推
突發！ 點解冇人講816攬炒啦你老母

推薦瑞典 瑞典容易移民

Push
求意見

雖然而家講就好似個個都贊同
但係咁基本上係真係要你放棄一切去做開荒牛
肯嘅人真係唔多 除非至少有個基礎 最簡單係類似外國啲唐人街咁

同我信冇野可以 copy and paste . 大家好有信心話俾一塊地就可以打造另一個香港。但呢啲所有嘢都需要時地人 ，今時今日嘅香港某程度上都係一個巧合打造。
香港已經沒有了

移民思維是個體式的想法，所以往往要考慮自己夠5夠錢等。但我想知「集地地賣自己豬仔」形式去移民又如何？當數量龐大的知識份子能大規模和一個外國談判的時候，我們自身水平就是最大籌碼，咁自己夠5夠錢，似乎5係好大嘅問題。

不過我覺得呢個問題都好值得討論

這種集體移民，對我們最大的好處是保障有自由、民主（我5會想集體大規模移民去北韓）

Push

有錢人唔會走啦
蟻民咁樣走只會變難民

鬥移民冇人鬥得贏中國人

蝗蟲呀麻

移民南極

一齊買個島？

睇過有節目講 日本都好易點解冇咩人講咁

想問下冇惡意 呢d野其實共產黨都好似有能力做到？ 我腦袋轉唔快請見諒

唔使理啦
主要係要脫離中共既制度
反正2047都會玩完
其實應該集體移民 早啲集結一班香港人 組織新香港
話比中共港共知 有知識有能力既年青人走哂
咁鐘意搶咁鐘意換血嘛
走淨班老弱殘兵慢慢係到吽臭

我覺得值得討論

好似話30年前已經有人諗住去澳洲買島
Search下 “ROAD”